<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: mcs | Бложек сурового пэхэпэшника]]></title>
  <link href="http://andrey.janzen.su//blog/categories/mcs/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andrey.janzen.su//"/>
  <updated>2013-04-10T13:08:43+07:00</updated>
  <id>http://andrey.janzen.su//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Андрей Янцен]]></name>
    <email><![CDATA[andrey@janzen.su]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Расширяем функционал Monopoly City Streets]]></title>
    <link href="http://andrey.janzen.su//blog/2009/10/23/rasshiriaiem-funktsional-monopoly-city-streets/"/>
    <updated>2009-10-23T11:13:00+07:00</updated>
    <id>http://andrey.janzen.su//blog/2009/10/23/rasshiriaiem-funktsional-monopoly-city-streets</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Разработчиками в MCS, к сожалению, не предусмотрена возможность застройки улицы большим количеством зданий за пару кликов мышкой. Но ведь игра написана на JS, так что ничего нам не мешает написать небольшой букмарклет, который и позволит нам добавить требуемый функционал.</p>

<p>Весь код MCS находится в файле <a href="http://assets.monopolycitystreets.com/monopoly.1255614067.js">monopoly.1255614067.js</a>. Если посмотреть firebug'ом, что происходит в процессе покупки здания — мы увидим, что используются 2 функции — <code>MCS.BUILD.showLocations()</code> (для отображения маркеров доступных мест) и <code>MCS.BUILD.buyBuilding()</code> (для, собственно, покупки здания). После размышлений у меня получился следующий код:</p>

<!-- more -->


<p><div><script src='https://gist.github.com/0c8801a3c4d48c25d2d1.js'></script>
<noscript><pre><code></code></pre></noscript></div>
</p>

<p>Перед началом работы скрипт проводит несколько проверок: наличие класса MCS (в противном случае мы точно не на сайте игры), наличие авторизации у пользователя, а так же проверяется текущая выделенная улица. Далее выдаётся запрос для выяснения типа здания — список последних берётся из кода игры. Проверяется наличие денег у игрока и наличие свободных мест на улице. Затем выясняем количество домов для постройки и приступаем к этому увлекательному занятию. Чтобы пользователь не скучал — не забываем отобразить «песочные часы» в верхней панели. И, наконец, выводится количество построенных домов.</p>

<p>Чтобы преобразовать этот скрипт в 1 строку — используем <a href="http://javascriptcompressor.com/">javascriptcompressor.com/</a>, в результате у нас почти есть букмарклет — остаётся только добавить 'javascript:' в начало полученной строки.</p>

<p>P.S. В качестве бонуса — букмарклет для отображения стоимости текущей улицы без зданий:
<code>javascript
javascript:if(typeof MCS != "undefined"&amp;&amp;MCS.STREET.getStreetData().data)alert(MCS.STREET.getStreetData().data.p*1000);
</code></p>

<p><em>UPD</em> Букмарклет для пакетного удаления зданий:
<div><script src='https://gist.github.com/d8a91535a519f931e0aa.js'></script>
<noscript><pre><code></code></pre></noscript></div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
